尼泊爾團體：排燈節習俗在地上點蠟燭 疑與火警有關

油麻地唐樓火警造成七人死亡，年紀最小的只有八歲，全部是南亞裔人士，還有七人仍然危殆。起火單位懷疑是一間餐廳，當時正舉行生日慶祝活動。有尼泊爾人表示，近日是排燈節，按照習俗會在地上點蠟燭，懷疑與火警有關。

起火的單位外牆熏黑，窗花燒至變形，玻璃窗碎裂，碎片散落一地。

有消防員帶同工具進入大樓，政府化驗所人員及機電工程署人員亦到場調查。

行政長官林鄭月娥早上到場視察，消防處人員向她講解火場的情況，她逗留大約10分鐘後離開。

現場是油麻地廣東道562號一樓一個單位，警方懷疑上址是一間餐廳，未知是否持牌食肆。

有尼泊爾團體表示，店主是尼泊爾人，當時單位內有三個家庭，正舉行生日會，而這幾天是排燈節，習俗會在地上點蠟燭 。

香港尼泊爾聯會主席Rana Ray：「這是其中一個大節日，在尼泊爾和印度，他們會放置蠟燭，我想這是起火的主因。我們放置蠟燭，在地上及窗戶祈求神明來到我們的家，因為有光神明便會開心，然後給我們好運。」

有尼泊爾人到場獻花悼念，有同鄉表示痛心。

尼泊爾裔同鄉：「對整個家庭來說是一個巨大的悲劇，我真的不認識他們，但我見到網上的新聞，就想為他們祈禱。」

有附近的街坊稱這一帶很多少數族裔聚居，亦見過一些樓上餐廳。根據土地註冊處資料，起火的大廈於

2018年11月被屋宇署引用建築物條例，要求大廈強制驗樓、驗窗，到去年5月又收到屋宇署發出拆卸命令。

由於火警現場仍然未解封，距離起火唐樓約100米的油尖旺多元文化活動中心，開放給附近居民入住。

火警在星期日晚上8時許發生，火勢猛烈。有人被救出時己經昏迷，部分人面部熏黑，輕傷的就在路邊接受治理。有傷者稱看到有燃燒的蠟燭放於地上，有可能燒著旁邊的隔音板，引致火警。

咁排燈節呢啲時間都幾危險
特別係啲餐廳多人出入既地方，
一個唔覺意就燒著野
以後應該叫佢地好似啲神枱咁改用燈

依家攪到一家都走去見神明
有時有d 習俗既野真係要諗下安全
正如新屋入伙燒衣紙拜四角又係極危險

有光就得，用螢光棒/led ，仲可以搞到五顏六色